壓力測試擔保人問題

想問如果30年mortgage想加擔保人但擔保人已50歲，壓測會點調整擔保人嘅每月收入？

巴打搵mortgage agent 或者直接打去銀行問啦

有d銀行做到80/85減..所以無影響

我問過好多都淨係做到75減
仲話過60歲既擔保人都炆水
巴打你邊間銀行

85我都係聽返黎
但係之前我東亞可以做到80減

同埋樓主屋企人只係過50，我只係當佢50歲咁睇，如果係過60，咁就應該唔得..

55樓下應該都無問題

屋企人64擔保無問題 上年成交

主要供款人(借款人)收入夠COVER供款既話,,擔保人年齡相對無咁重要

如果月供20000,,
你收入30000以上,屋企人(64歲)20000
屋企人超過75-30歲都無問題,但借款人一定唔超得

相反如果月供20000
你收入得15000,擔保人40000
擔保人年紀一定唔可以超過75-30歲

其實好多bank 都係睇major income earner，要睇你入息高定擔保人入息高

至於上面巴打講嘅85-，應該絕跡咗5年喇，而家最長80-

仲有咩想問